\documentclass{scrlttr2}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}

\usepackage{kpfonts}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{microtype}

\usepackage{enumitem}
\setlist{
    topsep=1ex,
    parsep=0pt,
    listparindent=\parindent}

\KOMAoptions{
    fromalign=right,
    fromemail=on
}

\setkomavar{fromname}{Timo Oster}
\setkomavar{fromaddress}{Achengasse 1/RH 9\\1210 Wien\\ÖSTERREICH}
\setkomavar{fromemail}[]{mail@timo-oster.net}
\setkomavar{date}{26. April 2019}
\setkomavar{place}{Magdeburg}

\setkomavar{subject}{Antrag auf Eröffnung des Promotionsverfahrens}

\begin{document}

\begin{letter}{
    Otto-von-Guericke-Universität Magdeburg\\
    Fakultät für Informatik\\
    Der Dekan\\
    \vspace{0.5\baselineskip}
    Universitätsplatz 2\\
    39106 Magdeburg}

    \opening{Sehr geehrter Herr Prof. Nürnberger,}

    hiermit beantrage ich die Eröffnung des Promotionsverfahrens. In Absprache
    mit meinem Betreuer Prof. Holger Theisel schlage ich folgende Gutachter vor:

    \begin{itemize}
        \item Prof. Dr.-Ing. habil. Dominique Thévenin\\
              Institut für Strömungstechnik und Thermodynamik (ISUT), Fakultät
              für Verfahrenstechnik, Otto-von-Guericke Universität Magdeburg\\
              Adresse: Universitätsplatz 2, 39106 Magdeburg\\
              Email: dominique.thevenin@ovgu.de
        \item Prof. Dr. sc. Filip Sadlo\\
              Visual Computing Group, Interdisziplinäres Zentrum für
              Wissenschaftliches Rechnen (IWR), Ruprecht-Karls-Universität
              Heidelberg\\
              Adresse: Im Neuenheimer Feld 205, 69120 Heidelberg\\
              Email: sadlo@uni-heidelberg.de
    \end{itemize}

    Vorschläge für die Zusammensetzung der Promotionskommission und ein Zeitplan
    für das Verfahren werden rechtzeitig nachgereicht.

    Das Zeugnis, der Nachweis des Thesis Proposals und der Nachweis der
    Teilnahme am Doktorandentag liegen dem Prüfungsamt vor.

    \closing{Mit freundlichen Grüßen,}

    \setkomavar*{enclseparator}{Anlagen}
    \encl{
    \begin{itemize}
        \item Zusammenfassung der Dissertation
        \item Liste der Publikationen
        \item Lebenslauf/wissenschaftlicher Werdegang
        \item Ehrenerklärung
        \item Erklärung zur strafrechtlichen Verurteilung
        \item Erklärung über vorherige Promotionsgesuche
        \item Erklärung über die Kenntnisnahme der Promotionsordnung
        \item Sieben gebundene Exemplare der Dissertationsschrift
    \end{itemize}
    }

\end{letter}

\end{document}