\documentclass[oneside]{scrartcl}

\usepackage[utf8]{inputenc}

\usepackage[ngerman, english]{babel}

\usepackage{kpfonts}

% font encoding most suitable for european languages
\usepackage[T1]{fontenc}

\usepackage{microtype}

\usepackage{enumitem}
\setlist{
    topsep=1ex,
    parsep=0pt,
    listparindent=\parindent}

\addtokomafont{disposition}{\rmfamily}

\pagestyle{empty}


\author{Timo Oster}

\date{26. April 2019}

\makeatletter
\let\theauthor\@author
\let\thedate\@date
\makeatother


\setlength{\parindent}{0cm}%
\setlength{\parskip}{0.5\baselineskip}%

\begin{document}
\addsec*{Ehrenerklärung}
%
\vspace*{-\parskip}
Ich versichere hiermit, dass ich die vorliegende Arbeit ohne unzulässige Hilfe
Dritter und ohne Benutzung anderer als der angegebenen Hilfsmittel angefertigt
habe;
%
verwendete fremde und eigene Quellen sind als solche kenntlich gemacht.
%
Insbesondere habe ich nicht die Hilfe einer kommerziellen
Promotionsberaterin/eines kommerziellen Promotionsberaters in Anspruch genommen.
%
Dritte haben von mir weder unmittelbar noch mittelbar geldwerte Leistungen für
Arbeiten erhalten, die im Zusammenhang mit dem Inhalt der vorgelegten
Dissertation stehen.
%

%
Ich habe insbesondere nicht wissentlich:
%
\begin{itemize}
    \item Ergebnisse erfunden oder widersprüchliche Ergebnisse verschwiegen,
    \item statistische Verfahren absichtlich missbraucht, um Daten in
          ungerechtfertigter Weise zu interpretieren,
    \item fremde Ergebnisse oder Veröffentlichungen plagiiert,
    \item fremde Forschungsergebnisse verzerrt wiedergegeben.
\end{itemize}
%

%
Mir ist bekannt, dass Verstöße gegen das Urheberrecht Unterlassungs- und
Schadensersatzansprüche der Urheberin/des Urhebers sowie eine strafrechtliche
Ahndung durch die Strafverfolgungsbehörden begründen kann.
%
Die Arbeit wurde bisher weder im Inland noch im Ausland in gleicher oder
ähnlicher Form als Dissertation eingereicht und ist als Ganzes auch noch nicht
veröffentlicht.
%

\vspace*{\baselineskip}

%
\hfill{}Magdeburg, den \thedate
%

\vspace*{1.5cm}

%
\hfill{}\theauthor
%
\clearpage
%
\addsec*{Erklärung zur strafrechtlichen Verurteilung}
%
Ich erkläre hiermit, nicht wegen einer Straftat verurteilt zu sein, die
Wissenschaftsbezug hat.
%

\vspace*{\baselineskip}

%
\hfill{}Magdeburg, den \thedate
%

\vspace*{1.5cm}

%
\hfill{}\theauthor
%
\addsec*{Erklärung über vorherige Promotionsgesuche}
%
Ich erkläre hiermit, keine vorherigen Promotionsgesuche ausgesprochen zu haben.
%

\vspace*{\baselineskip}

%
\hfill{}Magdeburg, den \thedate
%

\vspace*{1.5cm}

%
\hfill{}\theauthor
%
\addsec*{Erklärung über die Kenntnisnahme der Promotionsordnung}
%
Ich erkläre hiermit, die Promotionsordnung der Fakultät für Informatik der
Otto-von-Guericke-Universität Magdeburg in der Fassung vom 2. Mai 2018 zur
Kenntnis genommen zu haben.
%

\vspace*{\baselineskip}

%
\hfill{}Magdeburg, den \thedate
%

\vspace*{1.5cm}

%
\hfill{}\theauthor
\end{document}